<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<ADICO_test_1>
<TEXT><![CDATA[§ 39 Wybór członków Senatu.

1 Przedstawicieli pracowników Uniwersytetu, o których mowa w § 38 ust 1 pkt 2 lit a, wybierają nauczyciele akademiccy zatrudnieni na stanowiskach profesora lub profesora uczelni wykonujący swoje obowiązki na danym wydziale, oddzielnie dla każdego wydziału w liczbie jeden dla każdego wydziału Wybory przeprowadza wydziałowa komisja wyborcza.

2 Pozostałych przedstawicieli tej grupy wybierają członkowie Kolegium Elektorów należący do tej grupy spośród kandydatów zgłoszonych w trybie określonym w § 40 ust 2.

3 Ta sama osoba nie może być jednocześnie kandydatem na przedstawiciela na podstawie ust 1 i 2.

4 Liczbę miejsc odpowiednio dla przedstawicieli, o których mowa w ust 1 i 2, określa na czas trwania całej kadencji Uczelniana Komisja Wyborcza.

5 Przedstawicieli pracowników Uniwersytetu, o których mowa w § 38 ust 1 pkt 2 lit b, wybierają członkowie Kolegium Elektorów należący do tej grupy, oddzielnie dla nauczycieli akademickich oraz pracowników niebędących nauczycielami akademickimi.

6 Członkiem Senatu zostaje wybrany kandydat, który uzyska bezwzględną większość głosów w obecności co najmniej połowy uprawnionych do głosowania.

7 Jeżeli w pierwszym lub w kolejnym głosowaniu nie obsadzono wszystkich mandatów przypadających dla danej grupy wspólnoty Uniwersytetu, to do kolejnego głosowania przechodzą kandydaci, którzy w poprzednim głosowaniu uzyskali największą liczbę głosów w liczbie równej dwukrotności liczby nieobsadzonych mandatów Jeżeli tę samą najmniejszą liczbę głosów dających przejście do kolejnej tury wyborów uzyskało dwóch lub więcej kandydatów, to do kolejnego głosowania przechodzą wszystkie te osoby.

§ 40 Zgłaszanie kandydatów na członków Senatu.

1 Kandydata na członka Senatu, należącego do grupy, o której mowa w § 38 ust 1 pkt 2 lit a, wybieranego w trybie określonym w § 39 ust 1, może zgłosić grupa nauczycieli akademickich, należących do tej grupy wspólnoty Uniwersytetu, z której ma być wybrany kandydat, oraz wykonujących swoje obowiązki na danym wydziale, w liczbie co najmniej 10 osób.

2 Kandydata na członka Senatu, należącego do grupy, o której mowa w § 38 ust 1 pkt 2 lit a, wybieranego w trybie określonym w § 39 ust 2, może zgłosić grupa nauczycieli akademickich należących do tej grupy wspólnoty Uniwersytetu, z której ma być wybrany kandydat, w liczbie co najmniej 10 osób.

3 Kandydata na członka Senatu, należącego do grupy, o której mowa w § 38 ust 1 pkt 2 lit b, może zgłosić grupa pracowników Uniwersytetu należących do tej grupy wspólnoty Uniwersytetu, z której ma być wybrany kandydat, w liczbie co najmniej 10 osób.

4 Każdy członek wspólnoty Uniwersytetu może uczestniczyć w zgłoszeniu tylko jednego kandydata na członka Senatu, o którym mowa w ust 1, i jednego kandydata na członka Senatu, o którym mowa w ust 2.

§ 41 Rejestracja kandydatów na członków Senatu.

1 Kandydata na członka Senatu rejestruje Uczelniana Komisja Wyborcza po sprawdzeniu poprawności zgłoszenia i spełniania przez kandydata warunków formalnych.

2 Kandydatów zgłasza się do Uczelnianej Komisji Wyborczej nie później niż na 45 dni przed dniem wyborów.

3 Tryb zgłaszania kandydatów na członków Senatu określa Uczelniana Komisja Wyborcza.

§ 42 Tryb wyboru przedstawicieli studentów i doktorantów.

Tryb wyboru przedstawicieli, o których mowa w § 38 ust 1 pkt 2 lit c, określa odpowiednio regulamin samorządu studenckiego i regulamin samorządu doktorantów.

§ 43 Kompetencje Senatu.

1 Do zadań Senatu należy: 1) uchwalanie Statutu i dokonywanie jego zmian; 2) uchwalanie regulaminu studiów i dokonywanie jego zmian; 3) uchwalanie regulaminu szkoły doktorskiej i dokonywanie jego zmian; 4) uchwalanie strategii Uniwersytetu i zatwierdzanie sprawozdania z jej realizacji; 5) powoływanie i odwoływanie członków Rady Uczelni; 6) opiniowanie kandydatów na Rektora; 7) przeprowadzanie na podstawie sprawozdania Rektora corocznej oceny funkcjonowania Uniwersytetu; 8) rozpatrywanie, co najmniej raz w roku, warunków studiowania, warunków bytowych i stanu zdrowia studentów i doktorantów oraz warunków upowszechniania wśród nich kultury fizycznej; 9) rozpatrywanie, co najmniej dwa razy w kadencji, warunków pracy i działań w zakresie profilaktyki zdrowotnej pracowników Uniwersytetu; 10) formułowanie rekomendacji dla Rady Uczelni, Rektora i innych organów Uniwersytetu oraz dla osób pełniących funkcje kierownicze i podmiotów kolegialnych w zakresie wykonywanych przez nich zadań; 11) nadawanie tytułu doktora honoris causa; 12) ustalanie warunków, trybu oraz terminów rozpoczęcia i zakończenia rekrutacji na studia; 13) ustalenie zasad rekrutacji do szkół doktorskich; 14) ustalanie programów studiów i studiów podyplomowych; 15) ustalanie programów kształcenia w szkołach doktorskich; 16) określanie sposobów potwierdzania efektów uczenia się; 17) wykonywanie innych zadań wskazanych w przepisach prawa oraz w postanowieniach Statutu; 18) formułowanie na podstawie kryteriów przygotowanych przez rady naukowe dyscyplin rekomendacji dla Rektora dotyczących minimalnych wymagań, które powinni spełniać nauczyciele akademiccy powoływani do tych rad przez Rektora.

2. Ustalenie programu studiów oraz programu kształcenia w szkole 
doktorskiej wymaga zasięgnięcia opinii odpowiednio samorządu studenckiego 
i samorządu doktorantów. Samorząd studencki i samorząd doktorantów 
przedstawiają swoją opinię w terminie 14 dni. Po upływie tego terminu wymóg 
zasięgnięcia opinii uważa się za spełniony. ]]></TEXT>
<TAGS>
<SEPARATOR id="S0" spans="26~27" text="." />
<SEPARATOR id="S1" spans="112~113" text="," />
<SEPARATOR id="S2" spans="369~370" text="." />
<SEPARATOR id="S3" spans="537~538" text="." />
<SEPARATOR id="S4" spans="780~781" text="." />
<SEPARATOR id="S5" spans="866~867" text="," />
<SEPARATOR id="S6" spans="929~930" text="," />
<SEPARATOR id="S7" spans="1026~1027" text="." />
<SEPARATOR id="S8" spans="1173~1174" text="." />
<SEPARATOR id="S9" spans="1714~1715" text="." />
<SEPARATOR id="S10" spans="1767~1768" text="," />
<SEPARATOR id="S11" spans="1807~1808" text="," />
<SEPARATOR id="S12" spans="2117~2118" text="," />
<SEPARATOR id="S13" spans="2157~2158" text="," />
<SEPARATOR id="S14" spans="2858~2859" text="." />
<SEPARATOR id="S15" spans="3016~3017" text="." />
<SEPARATOR id="S16" spans="3122~3123" text="." />
<SEPARATOR id="S17" spans="3208~3209" text="." />
<SEPARATOR id="S18" spans="3267~3268" text="." />
<SEPARATOR id="S19" spans="3426~3427" text="." />
<SEPARATOR id="S20" spans="3452~3453" text="." />
<Attribute id="A0" spans="124~135" text="nauczyciele" />
<Attribute id="A1" spans="136~251" text="akademiccy zatrudnieni na stanowiskach profesora lub profesora uczelni wykonujący swoje obowiązki na danym wydziale" />
<Attribute id="A2" spans="422~537" text="członkowie Kolegium Elektorów należący do tej grupy spośród kandydatów zgłoszonych w trybie określonym w § 40 ust 2" />
<Attribute id="A3" spans="540~555" text="3 Ta sama osoba" />
<Attribute id="A4" spans="753~780" text="Uczelniana Komisja Wyborcza" />
<Attribute id="A5" spans="878~1026" text="członkowie Kolegium Elektorów należący do tej grupy, oddzielnie dla nauczycieli akademickich oraz pracowników niebędących nauczycielami akademickimi" />
<Attribute id="A6" spans="1671~1714" text="40 Zgłaszanie kandydatów na członków Senatu" />
<Attribute id="A7" spans="1806~1853" text="a, wybieranego w trybie określonym w § 39 ust 1" />
<Attribute id="A8" spans="1853~2065" text=", może zgłosić grupa nauczycieli akademickich, należących do tej grupy wspólnoty Uniwersytetu, z której ma być wybrany kandydat, oraz wykonujących swoje obowiązki na danym wydziale, w liczbie co najmniej 10 osób." />
<Attribute id="A9" spans="2156~2203" text="a, wybieranego w trybie określonym w § 39 ust 2" />
<Attribute id="A10" spans="2203~2361" text=", może zgłosić grupa nauczycieli akademickich należących do tej grupy wspólnoty Uniwersytetu, z której ma być wybrany kandydat, w liczbie co najmniej 10 osób." />
<Attribute id="A11" spans="2468~2610" text="grupa pracowników Uniwersytetu należących do tej grupy wspólnoty Uniwersytetu, z której ma być wybrany kandydat, w liczbie co najmniej 10 osób" />
<Attribute id="A12" spans="2613~2651" text="4 Każdy członek wspólnoty Uniwersytetu" />
<Attribute id="A13" spans="2814~2858" text="41 Rejestracja kandydatów na członków Senatu" />
<Attribute id="A14" spans="2902~3016" text="Uczelniana Komisja Wyborcza po sprawdzeniu poprawności zgłoszenia i spełniania przez kandydata warunków formalnych" />
<Attribute id="A15" spans="3019~3031" text="2 Kandydatów" />
<Attribute id="A16" spans="3181~3208" text="Uczelniana Komisja Wyborcza" />
<Attribute id="A17" spans="3213~3267" text="42 Tryb wyboru przedstawicieli studentów i doktorantów" />
<Attribute id="A18" spans="3270~3339" text="Tryb wyboru przedstawicieli, o których mowa w § 38 ust 1 pkt 2 lit c," />
<Attribute id="A19" spans="3431~3452" text="43 Kompetencje Senatu" />
<Attribute id="A20" spans="3455~3456" text="1" />
<Attribute id="A21" spans="4757~4767" text="określanie" />
<Deontic id="D0" spans="560~564" text="może" />
<Deontic id="D1" spans="2455~2459" text="może" />
<Deontic id="D2" spans="2652~2656" text="może" />
<aIm id="a0" spans="0~1" text="§" />
<aIm id="a1" spans="114~123" text="wybierają" />
<aIm id="a2" spans="412~421" text="wybierają" />
<aIm id="a3" spans="565~592" text="być jednocześnie kandydatem" />
<aIm id="a4" spans="714~721" text="określa" />
<aIm id="a5" spans="868~877" text="wybierają" />
<aIm id="a6" spans="1048~1063" text="zostaje wybrany" />
<aIm id="a7" spans="1223~1236" text="nie obsadzono" />
<aIm id="a8" spans="1669~1670" text="§" />
<aIm id="a9" spans="1778~1782" text="mowa" />
<aIm id="a10" spans="2128~2132" text="mowa" />
<aIm id="a11" spans="2460~2467" text="zgłosić" />
<aIm id="a12" spans="2657~2669" text="uczestniczyć" />
<aIm id="a13" spans="2812~2813" text="§" />
<aIm id="a14" spans="2891~2901" text="rejestruje" />
<aIm id="a15" spans="3032~3043" text="zgłasza się" />
<aIm id="a16" spans="3173~3180" text="określa" />
<aIm id="a17" spans="3211~3212" text="§" />
<aIm id="a18" spans="3340~3347" text="określa" />
<aIm id="a19" spans="3429~3430" text="§" />
<oBject id="o0" spans="1237~1271" text="wszystkich mandatów przypadających" />
<oBject id="o1" spans="3125~3172" text="3 Tryb zgłaszania kandydatów na członków Senatu" />
<oBject id="o2" spans="3360~3426" text="regulamin samorządu studenckiego i regulamin samorządu doktorantów" />
<aCtor id="aC0" spans="372~411" text="2 Pozostałych przedstawicieli tej grupy" />
<aCtor id="aC1" spans="637~713" text="4 Liczbę miejsc odpowiednio dla przedstawicieli, o których mowa w ust 1 i 2," />
</TAGS>
</ADICO_test_1>