<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<ADICO_test_1>
<TEXT><![CDATA[§ 61 Rada wydziału.

1 W skład rady wydziału wchodzą: 1) dziekan jako przewodniczący z zastrzeżeniem ust 7; 2) prodziekan do spraw studenckich, jeżeli wydział organizuje i realizuje kształcenie na kierunku studiów, oraz pozostali prodziekani, jeżeli regulamin wydziału przewiduje ich powołanie; 3) przedstawiciele: a) profesorów, profesorów uczelni oraz doktorów habilitowanych, stanowiący łącznie nie mniej niż 60 % składu rady, b) pozostałych nauczycieli akademickich, stanowiący nie mniej niż 10 % składu rady, c) pracowników niebędących nauczycielami akademickimi, stanowiący nie więcej niż 5% składu rady.

2 Regulamin wydziału może przewidywać udział przedstawicieli studentów i doktorantów w radzie wydziału.

3 W przypadku gdy doktoranci prowadzą badania naukowe na wydziale, udział przedstawicieli doktorantów jest obligatoryjny.

4 W przypadku gdy wydział organizuje i realizuje kształcenie, udział przedstawicieli studentów wynosi co najmniej 10 % składu rady wydziału.

5 Tryb wyboru przedstawicieli, o których mowa w ust 1 pkt 3, oraz ich liczbę określa regulamin wydziału Do przedstawicieli, o których mowa w ust 2, postanowienia § 42 stosują się odpowiednio.

6 Regulamin wydziału może przewidywać, że w skład rady wydziału wchodzą wszyscy profesorowie, profesorowie uczelni i osoby mające stopień doktora habilitowanego, z zastrzeżeniem § 36 ust 7 W takim przypadku liczbę przedstawicieli, o których mowa w ust 1 pkt 3 lit b i c oraz w ust 2, określa na całą kadencję wydziałowa komisja wyborcza z zachowaniem proporcji określonych w ust 1 pkt 3 z zachowaniem postanowień ust 3 i 4 oraz regulaminu wydziału.

7 W sprawach, o których mowa w § 62 ust 1 pkt 9 i 10, funkcję przewodniczącego rady wydziału sprawuje najstarszy wiekiem członek rady wydziału z grupy określonej w ust 1 pkt 3 lit a.

8 W posiedzeniu rady wydziału biorą udział z głosem doradczym zatrudnieni na Uniwersytecie przedstawiciele wydziałowych struktur związków zawodowych oraz osoby zaproszone przez dziekana.

§ 62 Kompetencje rady wydziału.

1. Rada wydziału: 
1) przedstawia opinię w sprawie regulaminu wydziału i jego zmian; 
2) monitoruje działania w zakresie doskonalenia kadry badawczej i dydaktycznej; 
3) monitoruje organizację badań naukowych na wydziale; 
4) opiniuje plan rozwoju wydziału, o którym mowa w § 60 ust. 1 pkt 2; 
5) opiniuje sprawozdanie dziekana; 
6) opiniuje wnioski w sprawie zatrudnienia nauczyciela akademickiego; 
7) opiniuje wnioski w sprawie rozpisania konkursu; 
8) opiniuje kandydatury na stanowiska kierownicze na wydziale; 
9) ocenia co najmniej raz w roku wykonywanie przez dziekana jego obowiązków; 
10) może wystąpić do Rektora z wnioskiem o odwołanie dziekana; 
11) wykonuje inne czynności przewidziane w regulaminie wydziału i w innych 
przepisach obowiązujących na Uniwersytecie; 
12) wyraża stanowisko w sprawach przedłożonych przez Rektora, dziekana, 
kierowników lub rady naukowe jednostek wewnętrznych, komisje lub przez grupę 
co najmniej 1/5 ogólnej liczby członków rady, w szczególności w sprawach 
dotyczących kształcenia organizowanego i realizowanego na wydziale; 
13) występuje z inicjatywą tworzenia komórek lub struktur organizacyjnych, o których 
mowa w § 13 ust. 4. 

2 Wniosek o odwołanie dziekana nie może być głosowany na tym samym posiedzeniu rady, na którym go zgłoszono.

3 Do trybu działania rady wydziału oraz sposobu podejmowania przez nią uchwał § 26 stosuje się odpowiednio.

§ 63 Rady jednostek wewnętrznych wydziału.

1 Regulamin wydziału może przewidywać istnienie rad jednostek wewnętrznych wydziału W takim przypadku skład i zakres zadań takich rad określa regulamin wydziału.

2 W przypadku jednostki organizacyjnej wydziału, w której obowiązki wykonuje łącznie w pełnym wymiarze czasu pracy co najmniej 30 profesorów, profesorów uczelni i nauczycieli akademickich mających stopień doktora habilitowanego, rada tej jednostki, jeżeli przewiduje to regulamin wydziału, wykonuje czynności wymienione w § 62 ust 1 pkt 6 i 7, o ile opinie te dotyczą osób wykonujących obowiązki w tej jednostce.

§ 64 Prodziekan do spraw studenckich.

1 W przypadku, w którym wydział organizuje i realizuje kształcenie na kierunku lub kierunkach studiów, Rektor powołuje prodziekana ds studenckich.

2 Kandydata na prodziekana ds studenckich przedstawia dziekan wydziału Jeżeli Rektor nie zaakceptuje wskazanego kandydata, dziekan wskazuje kolejnego kandydata na prodziekana ds studenckich Rektor może powołać prodziekana ds studenckich spośród dwóch kandydatów wskazanych przez dziekana.

3 Do powołania prodziekana ds studenckich wymagana jest zgoda właściwego samorządu studenckiego.

4 Niezajęcie przez samorząd studencki stanowiska w terminie 14 dni od daty przedstawienia samorządowi kandydata uważa się za wyrażenie zgody.

5 Prodziekanem ds studenckich może być osoba, która oprócz spełnienia warunków, o których mowa w art 32 ust 2 Ustawy, ma co najmniej stopień doktora i jest zatrudniona na Uniwersytecie jako podstawowym miejscu pracy.

6 Kadencja prodziekana ds studenckich wynosi cztery lata i rozpoczyna się w dniu 1 października roku wyborów Rektora.

7. Rektor może odwołać prodziekana ds. studenckich przed upływem 
kadencji, o której mowa w ust. 6, z własnej inicjatywy lub na wniosek dziekana, po 
zasięgnięciu opinii rad dydaktycznych działających na danym wydziale lub na 
wniosek rady dydaktycznej uchwalony większością 2/3 jej regulaminowego składu 
i zaopiniowany przez pozostałe rady dydaktyczne działające na danym wydziale. Do 
odwołania wymagana jest opinia właściwego samorządu studenckiego. Niezajęcie 
przez samorząd studencki stanowiska w terminie 14 dni od daty przedstawienia 
wniosku o odwołanie uważa się za wyrażenie opinii. 

8 Niewyrażenie opinii przez radę dydaktyczną w przedmiocie odwołania prodziekana ds studenckich w terminie 60 dni od daty przedstawienia wniosku uważa się za spełnienie warunku, o którym mowa w ust 7.

9 W przypadku wygaśnięcia funkcji prodziekana ds studenckich z powodu rezygnacji, odwołania, śmierci lub ustania zatrudnienia, Rektor powołuje nowego prodziekana ds studenckich Postanowienia ust 2-5 stosuje się odpowiednio.]]></TEXT>
<TAGS>
<SEPARATOR id="S0" spans="18~19" text="." />
<SEPARATOR id="S1" spans="837~838" text="." />
<SEPARATOR id="S2" spans="979~980" text="." />
<SEPARATOR id="S3" spans="1172~1173" text="." />
<SEPARATOR id="S4" spans="1677~1678" text="," />
<SEPARATOR id="S5" spans="1806~1807" text="." />
<SEPARATOR id="S6" spans="1994~1995" text="." />
<SEPARATOR id="S7" spans="2027~2028" text="." />
<SEPARATOR id="S8" spans="3428~3429" text="." />
<SEPARATOR id="S9" spans="3472~3473" text="." />
<SEPARATOR id="S10" spans="3685~3686" text="," />
<SEPARATOR id="S11" spans="3778~3779" text="," />
<SEPARATOR id="S12" spans="4088~4089" text="." />
<SEPARATOR id="S13" spans="4236~4237" text="." />
<SEPARATOR id="S14" spans="4526~4527" text="." />
<SEPARATOR id="S15" spans="4624~4625" text="." />
<SEPARATOR id="S16" spans="4767~4768" text="." />
<SEPARATOR id="S17" spans="5104~5105" text="." />
<SEPARATOR id="S18" spans="5903~5904" text="." />
<SEPARATOR id="S19" spans="6031~6032" text="," />
<SEPARATOR id="S20" spans="6128~6129" text="." />
<Attribute id="A0" spans="2~18" text="61 Rada wydziału" />
<Attribute id="A1" spans="612~632" text="2 Regulamin wydziału" />
<Attribute id="A2" spans="717~730" text="3 W przypadku" />
<Attribute id="A3" spans="840~901" text="4 W przypadku gdy wydział organizuje i realizuje kształcenie," />
<Attribute id="A4" spans="982~1172" text="5 Tryb wyboru przedstawicieli, o których mowa w ust 1 pkt 3, oraz ich liczbę określa regulamin wydziału Do przedstawicieli, o których mowa w ust 2, postanowienia § 42 stosują się odpowiednio" />
<Attribute id="A5" spans="1364~1622" text="W takim przypadku liczbę przedstawicieli, o których mowa w ust 1 pkt 3 lit b i c oraz w ust 2, określa na całą kadencję wydziałowa komisja wyborcza z zachowaniem proporcji określonych w ust 1 pkt 3 z zachowaniem postanowień ust 3 i 4 oraz regulaminu wydziału" />
<Attribute id="A6" spans="1625~1677" text="7 W sprawach, o których mowa w § 62 ust 1 pkt 9 i 10" />
<Attribute id="A7" spans="1727~1806" text="najstarszy wiekiem członek rady wydziału z grupy określonej w ust 1 pkt 3 lit a" />
<Attribute id="A8" spans="1809~1838" text="8 W posiedzeniu rady wydziału" />
<Attribute id="A9" spans="1871~1994" text="zatrudnieni na Uniwersytecie przedstawiciele wydziałowych struktur związków zawodowych oraz osoby zaproszone przez dziekana" />
<Attribute id="A10" spans="3212~3242" text="2 Wniosek o odwołanie dziekana" />
<Attribute id="A11" spans="3322~3404" text="3 Do trybu działania rady wydziału oraz sposobu podejmowania przez nią uchwał § 26" />
<Attribute id="A12" spans="3475~3495" text="1 Regulamin wydziału" />
<Attribute id="A13" spans="3577~3582" text="skład" />
<Attribute id="A14" spans="3696~3705" text="obowiązki" />
<Attribute id="A15" spans="4054~4088" text="64 Prodziekan do spraw studenckich" />
<Attribute id="A16" spans="4091~4092" text="1" />
<Attribute id="A17" spans="4194~4200" text="Rektor" />
<Attribute id="A18" spans="4293~4309" text="dziekan wydziału" />
<Attribute id="A19" spans="4627~4716" text="4 Niezajęcie przez samorząd studencki stanowiska w terminie 14 dni od daty przedstawienia" />
<Attribute id="A20" spans="4809~4814" text="osoba" />
<Attribute id="A21" spans="4988~5025" text="6 Kadencja prodziekana ds studenckich" />
<Attribute id="A22" spans="5704~5848" text="8 Niewyrażenie opinii przez radę dydaktyczną w przedmiocie odwołania prodziekana ds studenckich w terminie 60 dni od daty przedstawienia wniosku" />
<Attribute id="A23" spans="5906~6031" text="9 W przypadku wygaśnięcia funkcji prodziekana ds studenckich z powodu rezygnacji, odwołania, śmierci lub ustania zatrudnienia" />
<Attribute id="A24" spans="6033~6039" text="Rektor" />
<Deontic id="D0" spans="633~637" text="może" />
<Deontic id="D1" spans="3247~3251" text="może" />
<Deontic id="D2" spans="3496~3500" text="może" />
<Deontic id="D3" spans="4800~4804" text="może" />
<aIm id="a0" spans="0~1" text="§" />
<aIm id="a1" spans="70~84" text="przewodniczący" />
<aIm id="a2" spans="638~649" text="przewidywać" />
<aIm id="a3" spans="819~837" text="jest obligatoryjny" />
<aIm id="a4" spans="935~941" text="wynosi" />
<aIm id="a5" spans="1059~1066" text="określa" />
<aIm id="a6" spans="1718~1726" text="sprawuje" />
<aIm id="a7" spans="1839~1844" text="biorą" />
<aIm id="a8" spans="1997~1998" text="§" />
<aIm id="a9" spans="3252~3265" text="być głosowany" />
<aIm id="a10" spans="3405~3416" text="stosuje się" />
<aIm id="a11" spans="3431~3432" text="§" />
<aIm id="a12" spans="3501~3512" text="przewidywać" />
<aIm id="a13" spans="3706~3714" text="wykonuje" />
<aIm id="a14" spans="4052~4053" text="§" />
<aIm id="a15" spans="4201~4209" text="powołuje" />
<aIm id="a16" spans="4281~4292" text="przedstawia" />
<aIm id="a17" spans="4571~4584" text="wymagana jest" />
<aIm id="a18" spans="4739~4748" text="uważa się" />
<aIm id="a19" spans="4805~4808" text="być" />
<aIm id="a20" spans="5026~5032" text="wynosi" />
<aIm id="a21" spans="5849~5858" text="uważa się" />
<aIm id="a22" spans="6040~6048" text="powołuje" />
<oBject id="o0" spans="1679~1717" text="funkcję przewodniczącego rady wydziału" />
<oBject id="o1" spans="1845~1957" text="udział z głosem doradczym zatrudnieni na Uniwersytecie przedstawiciele wydziałowych struktur związków zawodowych" />
<oBject id="o2" spans="3741~3746" text="czasu" />
<oBject id="o3" spans="3747~3752" text="pracy" />
<aCtor id="aC0" spans="1048~1058" text="ich liczbę" />
</TAGS>
</ADICO_test_1>